---
title: "Информационная безопасность"
description: "Соответствие требованиям информационной безопасности"
weight: 10
type: docs
---

В части обеспечения информационной безопасности узел SGW соответствует следующим требованиям: 

**Базовые требования**

1. Система должна быть развёрнута в инфраструктуре заказчика.
2. Сервисы, интерфейсы и протоколы, не имеющие отношения к функционированию ИС и ее компонентов (включая сетевое и серверное оборудование, общесистемное и прикладное ПО – ОС, СУБД, приложения и т.д.), должны быть отключены.
3. Архитектура ИС должна предусматривать противодействие современным вредоносным программам.

**Идентификация и аутентификация** 

1. Для всех субъектов доступа необходимо наличие следующих основных атрибутов безопасности:
* Учетная запись пользователя;
* Аутентификационная информация (например, пароль).
2. В случае наличия учетных записей в ИС, каждому пользователю должна соответствовать индивидуальная учётная запись в ИС. Использование пользователями групповых (неперсонифицированных) учётных записей запрещено.
3. Наличие в ИС стандартных (создаваемых по умолчанию и технологических) учетных записей пользователей должно быть обосновано и описано в эксплуатационной документации на ИС, с подробным описанием прав и ролей доступов этих учетных записей в целевой ИС.
4. Каждая пользовательская учетная запись ИС должна быть успешно авторизована до разрешения любых дальнейших действий в ИС.
5. Функция идентификации/аутентификации должна использовать стандартные и криптостойкие алгоритмы аутентификации внутренних пользователей, реализующие механизмы единого и прозрачного входа в систему, и использовать единые источники централизованного хранения информации об учетных записях пользователей, применяемые в Компании.
6. Пользовательские учетные записи не должны явно указывать на уровень привилегий пользователя.
7. В ИС должна поддерживаться возможность принудительной смены паролей пользователей по установленным Корпоративным правилам.
8. на РС и серверах должны быть задействованы механизмы блокировки экрана после периода отсутствия пользовательской активности более 15 минут, для выхода из этого режима должен требоваться повторный ввод пароля.
   в веб-интерфейсах внешних пользователей должны быть задействованы подобные механизмы выхода из системы после периода отсутствия пользовательской активности более 15 минут, для повторного входа должен требоваться ввод пароля.
9. Пароли должны храниться в зашифрованном или хешированном виде отдельно от данных ИС, доступ ко всем хранимым данным должен быть разграничен и подконтролен администраторам ИС.
10. Закрытые ключи ассиметричных криптоалгоритмов, ключи симметричных крипто алгоритмов должны храниться отдельно от данных ИС, доступ к хранимым данным должен быть разграничен и подконтролен администраторам ИС.
11. Функция аутентификации должна активно противостоять атакам, направленным на подбор пароля. Например, может использоваться временная или постоянная блокировка учетных записей, увеличение временного интервала между вводом пароля, использование технологий визуально‐графического подтверждения ввода (CAPTCHA), а также иные, согласованные с ИБ методы.
12. В случае трёхкратного неверного ввода пароля ИС должна блокировать УЗ не менее, чем на 2 минуты с регистрацией данного факта и системном журнале ИС.

**Управление доступом (авторизация)**

В рамках ИС должен поддерживаться интерфейс пользователя с возможностью управления ролями: создание, редактирование, удаление, управления учетными записями: модификация, блокирование, удаление, либо должна быть реализована интеграция с IDM системой, используемой или планируемой к внедрению в Компании, в зависимости от локальных требований работников ИБ.

**Протоколирование и аудит**

1. Обязательному протоколированию (регистрации) событий подлежат:
* Факты использования административных привилегий, в т.ч. изменение политик протоколирования;
* Успешные и не успешные попытки входа в ИС;
* Факты выхода из ИС;
* Факты доступа пользователей к основным (критичным) данным и функциям ИС;
* Запуск и остановка функции (сервисов), в т.ч. протоколирования.
2. Функция протоколирования должна однозначно сопоставлять каждое подлежащее протоколированию событие с учетной записью пользователя, который был инициатором этого события с фиксацией времени события и определением, по возможности, адреса (например, сетевого).
3. В ИС должно быть реализовано разграничение доступа и обеспечен контроль доступа к журналам регистрации, предотвращающий несанкционированное удаление и/или изменение записей журнала (файла регистрации событий).
4. В рамках ИС должна быть реализована возможность централизованного сбора и хранения журналов регистрации событий, либо поддерживаться интерфейс с системами по сбору и хранению журналов, используемыми или планируемыми к внедрению в Компании, либо поддерживаться интерфейс пользователя с возможностью просмотра/поиска по содержимому файла регистрации событий, в зависимости от локальных требований работников ИБ.
5. Перечень регистрируемых событий и формат данных регистрации должны быть описаны в эксплуатационной документации на ИС.
6. ИС должна предусматривать возможность хранения данных протоколирования (журналов), в соответствии с требованиями законодательства РФ, но не менее 12 месяцев с момента регистрации событий. Логи выгружаются во внешнюю систему хранения заказчика для длительного хранения.
